家屬斥生安白造 朱凱廸：人質外交

節錄

家屬斥生安白造 朱凱廸：人質外交

朱凱廸

【本報訊】有份協助12名被捕港人家屬的本土派人士鄒家成，昨引述兩名被捕者家屬批評華春瑩的言論「生安白造」，亦可見事態已經相當嚴重。鄒認為華春瑩將事件升級至分裂國家層面，反映被扣留港人的處境將更危險；同樣向家屬提供協助的立法會議員朱凱廸指，可以預視中共會利用此12人上演「港獨大戲」，不排除往後有「電視認罪」的情況。

相關新聞：深圳公安：12港青偷越邊境 華春瑩屈分裂國家

編導「港獨大戲」

鄒家成回覆本報查詢時認為，華春瑩的言論是要合理化內地當局拒絕被捕者與代表律師會面安排。他認為往後要協助相關人士的工作將更加困難。同樣有份跟進事件的朱凱廸亦以短訊回覆指，當中共不尋常地禁止受委託律師會見被扣留港人，已可預期中共打算利用12人做「港獨大戲」，煽動大陸民族主義情緒，擔心日後除套取線索外，還有可能出現「電視認罪」的情況。朱強調，無論中共扣多大的帽子，家屬們亦只是提出最基本要求，包括家屬委託的律師能會見被扣留人、讓當事人以電話報平安，以及提供他們在香港正服用的藥物。

朱補充，涉事港人家屬一直認為其委託律師不准會見被扣留港人，事件。。。。。

另一位有份協助被捕港人家屬的民主黨立法會議員涂謹申強調，。。。。。